{
    "title": "金心11",
    "range_remark": "(17～32)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "何者是法身大用：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.應身",
                "2.應地",
                "3.應時應運",
                "4.化身非應。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "夢、幻、泡、影、露、電,謂之『』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.六門",
                "2.六根",
                "3.六觀",
                "4.六視。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "優婆塞是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.居士",
                "2.尼姑",
                "3.僧人",
                "4.道姑。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "一合相，是？何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.真性融成",
                "2.渾然粹然",
                "3.可闡述",
                "4.無二無雜"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "『寂靜者』何者為非：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無來無去",
                "2.安靜無聲",
                "3.非靜非動",
                "4.寂然之體。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "若有人知一切無我，得成於忍，這種人即是真『』：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.菩薩",
                "2.如來",
                "3.修行",
                "4.見性"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "在『』實無眾生可度，…，又何須行六度萬行法：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.理法界觀",
                "2.事法界觀",
                "3.法界觀",
                "4.事理法界觀。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "世間福，從『』因緣而來：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.功德",
                "2.福報",
                "3.修行",
                "4.布施。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "復次須菩提,是法平等，無有『 』：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.高下",
                "2.對待",
                "3.眾生",
                "4.我人眾生壽者。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "以無我無人無眾生無壽者，修一切『 』：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.善法",
                "2.佛法",
                "3.六度萬行法",
                "4.平等法。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所行之善亦忘,能行之心亦忘：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.無住",
                "2.淨心",
                "3.善行",
                "4.淨心善行者。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "六度萬行，熾然俱足，心不望報，是？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.名惡法",
                "2.名天法",
                "3.名善法",
                "4.名佛法。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "以三十二相觀如來，何者非『觀』之意：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.諦視",
                "2.兼心眼",
                "3.睹視",
                "4.輕視。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "法身遍滿法界，故曰『』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.實相",
                "2.色相",
                "3.非相",
                "4.是相。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "一切善法皆是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.明心見性：",
                "2.無心無性",
                "3.無心迷信",
                "4.明心妄性。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "如是知，如是見，如是信解，不生『』。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.障礙",
                "2.法相",
                "3.煩惱",
                "4.無明。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "領納在心，曰：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.受",
                "2.虛心",
                "3.接受",
                "4.承担。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "四大天王，4、8、12月，照『 』：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.東方",
                "2.西方",
                "3.南方",
                "4.北方。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "出世間智者，對於出世法一切明了，能所雙忘，盡除：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.事理雙障",
                "2.理障",
                "3.事障",
                "4.四相障。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "慧『命』，是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.生命",
                "2.使命",
                "3.性命",
                "4.命運。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "七寶佈施，不如，何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.見性為妙",
                "2.持經為勝",
                "3.離相為最勝",
                "4.功德圓滿。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『過去、現在、未來心』，不可得，是『』的意思：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.三心",
                "2.思念",
                "3.本來無有",
                "4.塵緣放下。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "外不度所度之生，內不見能度之『』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.內",
                "2.真",
                "3.我",
                "4.佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "『釋迦』華言為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.能行佛事",
                "2.能仁",
                "3.寂默",
                "4.寂靜。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "『 』是心經的重點，也是本性之大用：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.論心",
                "2.明心見性",
                "3.成就果位",
                "4.空。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "學行並重，一日修一曰功，是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.聞慧",
                "2.思慧",
                "3.修慧",
                "4.智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "六度萬行法中，精進度：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.散亂",
                "2.懈怠",
                "3.昏沈",
                "4.智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "真如者中，不變曰：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.真心",
                "2.如心",
                "3.真",
                "4.如。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "八大苦中『 』身心苦是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.生老病死",
                "2.愛別離苦",
                "3.五陰盛苦",
                "4.求不得苦。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "『智慧第一』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.須菩提",
                "2.舍利佛",
                "3.阿難尊者",
                "4.目犍蓮尊者。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是四如意定：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.認真修行",
                "2.專心修行",
                "3.努力修行",
                "4.希慕修行。"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "波羅僧揭謫,中『僧』之意是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.眾意",
                "2.高僧",
                "3.出家眾",
                "4.諸佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "修行者的最終目標：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.究竟涅槃",
                "2.明心見性",
                "3.成就果位",
                "4.行功了愿。"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "『』是諸佛之母，無量功德之源：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.自覺",
                "2.渡人",
                "3.般若",
                "4.覺他。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "真如般若是萬法本，俱足無量功德，成就佛果是謂『』：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.大明咒",
                "2.大神咒",
                "3.無上咒",
                "4.無等等咒。"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "若有眾生如來度者……，須菩提，……，但凡夫之人以為有我。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "如來即有我人眾生壽者如來說有我者則非有我"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "若世界實有者，即是一合相……，須菩提，……即是不可說,但凡夫之人，貪著其事。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "如來說一合相即非一合相是名一合相一合相者"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "故知般若波羅密多，.............切苦，真實不虛。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "是大神咒是大明咒是無上咒是無等等咒能除一"
        }
    ]
}